\documentclass[french, english]{exam}
\input{ ../../../preambules/mes_packages_lua.tex }
\input{ ../../../preambules/style_pdt.tex }
\header{\textbf{Chapitre O4.} \textcolor{gray!60}{Seconde}} 
{}
{\themeOndes}
% \printanswers
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\titre{Plan de travail}
\section{\aRevoir}
\begin{revisions}
  \notionsRev{
    \begin{itemize}
      \item Fréquence d’un son
      \item Infrason, ultrasons
      \item Vitesse de propagation
    \end{itemize}
  }
  \exosRev{
    \centering
    \lls{https://www.lelivrescolaire.fr/page/16876748}
%
    \qrcode{https://www.lelivrescolaire.fr/page/16875075}
  }
\end{revisions}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{\activ}
\begin{activites}
  \act{AE1}
  \begin{itemize}
    \item Vitesse de propagation
    \item Utrasons
  \end{itemize}
  \tcblower 
  \textbf{COURS : } partie 1
  %
  \act{AE2}
  \begin{itemize}
    \item Hauteur
    \item Fréquence
    \item Période
    \item Timbre
  \end{itemize} \tcblower \textbf{COURS :} parties 2, 3
  %
  \act{AE3}
  \begin{itemize}
    \item Fréquence
    \item Note
    \item Microcontrôleur
  \end{itemize} \tcblower \textbf{COURS :} partie 5
\end{activites} %
-------------------------------------------------------------------------------
% \clearpage
\section{\jeMapproprie}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Nommer} l'objet permettant d'amplifier un signal sonore.
  \begin{solution} La caisse de résonance favorise et/ou amplifie un signal sonore.
  \end{solution}
  % 
  \item \textbf{Exprimer} la vitesse en fonction de la distance et de la durée.
  \begin{solution} $ v = \dfrac{d}{\Delta t} $
  \end{solution}
  %
  \item \textbf{Donner} les valeurs de la vitesse du son dans l'air et dans l'eau.
  \begin{solution} Les vitesses sont : $ v_{air} = \qty{340}{\m\per\s}$ et $ v_{eau} =
\qty{1 500}{\m\per\s}$
  \end{solution}
  %
  \item\textbf{Décrire} un signal périodique.
  \begin{solution} Un signal est \textbf{périodique} s’il \textbf{se reproduit identique à
lui-même} à intervalle de temps égaux.
  \end{solution}
  %
  \item \textbf{Nommer} la plus petite partie de la courbe qui se répète.
  \begin{solution} On la nomme motif élémentaire.
  \end{solution}
  %
  \item \textbf{Exprimer} la fréquence en fonction de la période. Préciser l'unité de
chaque grandeur.
  \begin{solution} $ f = \frac{1}{T} $ avec f en Hz et T en seconde.
  \end{solution}
  %
  \item \textbf{Déterminer} le domaine de fréquence des sons audibles par l'oreille
humaine. Nommer les sons inaudibles.
  \begin{solution} Les sons dont les fréquences sont comprises entre 20 Hz et 20 kHz sont
audibles. Les sons inaudibles sont les ultrasons et les infrasons.
  \end{solution}
  % 
  \item \textbf{Convertir} 15 kHz en Hz.
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
  %
  \item \textbf{Quel type de son} les chiens entendent-ils ?
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
  %
  \item \textbf{Indiquer} à quelle grandeur est liée la hauteur d'un son.
  \begin{solution} La hauteur est liée à la fréquence d'un signal sonore.
  \end{solution}
  %
  \item \textbf{Décrire} la fréquence d'un son grave.
  \begin{solution} La fréquence d'un son grave est faible.
  \end{solution}
  %
  \item \textbf{Indiquer} les sons qui ne sont plus audibles lorsque l'âge augmente.
  \begin{solution} La fréquence d'un son aigus sont de moins en moins audibles lorsque
l'âge augmente.
  \end{solution}
  %
  \item \textbf{Déterminer} la grandeur permettant de différencier deux sons de même
hauteur.
  \begin{solution} La grandeur est le timbre.
  \end{solution}
  %
  \item \textbf{Donner} l'unité de l'intensité sonore et celle du niveau sonore.
  \begin{solution} L'intensité sonore s'exprime en $ W.m^{-2}$ et le niveau sonore en
décibles dB.
  \end{solution}
  %
  \item \textbf{Déterminer} le niveau sonore correspondant au seuil de douleur.
  \begin{solution} Le seuil de douleur est atteint à partir d'un niveau sonore L = 120 dB.
  \end{solution}
\end{enumerate}
\section{\jesaisfaire}
\manuel{252-267}

\begin{jeSaisFaire}
  \capacite{Décrire le principe de l'émission d'un signal sonore et l'intérêt d'un caisse
    de résonance.}{cours, AE17}
  % 
  \capacite{Expliquer le rôle du milieu matériel}{Cours \newline Act 1 }
  %
  \capacite{Citer une valeur approchée de la vitesse de propagation d'un signal sonore
    dans l'air}{cours \newline AE1}
  %
  \capacite{\textbf{Exp.}Mesurer la vitesse d'un signal sonore}{AE1, 24, 27}
  %
  \capacite{Définir et déterminer la fréquence et la période d'un signal sonore à partir
    de sa représentation temporelle}{AE2, AE3, 8, 12, 13, 19, 21, 23 }
  %
  \capacite{\textbf{Exp.} Utiliser une chaine de mesure pour obtenir des informations sur
    les vibrations d'un objet émettant un signal sonore}{AE3}
  %
  \capacite{\textbf{Exp.} Mesurer la période d'un signal sonore périodique}{AE2, AE3}
  %
  \capacite{\textbf{Exp.} Utiliser un dispositif comportant un microcontrôleur pour
    produire un signal sonore}{AE2}
  %
  \capacite{\textbf{Maths.} Identifier une fonction périodique et déterminer sa
    période}{AE2, AE3 \newline 8, 13, 19, 23}
  %
  \capacite{Citer les domaines de fréquences des sons audibles, des ultrasons et des
    infrasons}{Cours}
  %
  \capacite{Relier qualitativement la fréquence à la hauteur d'un son audible}{AE2, 23}
  %
  \capacite{Relier qualitativement intensité sonore et niveau d'intensité sonore}{14, 22}
  %
  \capacite{Exploiter une échelle de niveau d'intensité sonore}{}
  %
  \capacite{\textbf{Exp.} Enregistrer et caractériser un son(hauteur, timbre, niveau
    d'intensité sonore)}{AE16}
\end{jeSaisFaire}
% -------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
